% !TEX root = report.tex

\chapter{Utilisation}
\section{Obtenir le jeu}
\subsection{Installation}
\textit{Spicy Invaders} est doté d'une version installable et d'une version portable.

Afin d'installer le jeu, il suffit de se procurer la dernière version de l'installeur disponible dans la page de
\textit{releases} du dépot
Git\footnote{\href{https://gitlab.com/wolfiy/spicy-invaders/-/releases}{https://gitlab.com/wolfiy/spicy-invaders/-/releases}}.
Une fois celui-ci téléchargé, il suffit de l'exécuter et de suivre les instructions visibles à l'écran.

La version portable peut être trouvée sur la même page. Pour exécuter le jeu, décompresser l'archive et lancer
l'exécutable de \textit{Spicy Invaders}.

\subsection{Compilation}
Cloner le dépot Git et ouvrir la solution. Le code peut ensuite être compilé.

\begin{remark}
  Le jeu a été développé en C\#, à l'aide de .NET Framework 4.7.2. Le paquet NAudio a été utiliser pour gérer les sons.
\end{remark}

\section{Règles du jeu}
Dans \textit{Spicy Invaders}, il faut se défendre contre des vagues sans fin de féroces envahisseurs extra-terrestres
qui menacent la Terre.

Le vaisseau spatial peut être controllé à l'aide des touches \codeword{<a>} \codeword{<d>} et \codeword{<left>}
\codeword{<right>} et un missile peut être lancé en appuyant sur \codeword{<space>}.

Attention! Le vaisseau ne peut résister qu'à trois tirs ennemis!

\section{Fonctionnalités}
\subsection{Son}
\textit{Spicy Invaders} est doté de sons et de musiques qui peuvent être désactivés depuis le menu d'options en jeu.

\subsection{Difficulté}
Le jeu est doté de trois niveaux de difficulté, dans lesquels les paramètres de jeu s'ajoutent au fur et à mesure:

\begin{enumerate}
  \item Facile: seuls les ennemis directement au front peuvent tirer. Une fois arrivés sur Terre, ils continuent de
  voler ce qui en fait des cibles vulnérables.
  \item Moyen: les ennemis peuvent atterrir et envahir la Terre. Si tel est le cas, la partie s'arrête immédiatement.
  \item Difficile: les ennemis à l'arrière-front se joignent à la bataille.
\end{enumerate}

\subsection{Scores}
Lorsqu'une partie se termine, le score est enregistré avec le nom du joueur et le nombre de vagues qui ont été
repoussée. En jeu, seul les quize meilleures scores sont affichés, mais le fichier \codeword{scores.txt} contenant les
scores n'a pas de limite.

\subsection{Framerate}
Il est possible de changer le nombre d'images par seconde générées par le jeu depuis les paramètres. A ntoer que cela
impact la rapidité d'exécution du moteur de jeu.